export const rawQuestionsChapter6 = [
  {
    type: "multiStatement",
    image: "",
    question: "নিচের কোনটি সত্য নয়?",
    statements: [
      "i. 12 g C = 6.023 x 10^23 টি C পরমাণু",
      "ii. 18 g H₂O = 3 x 6.023 x 10^23 টি H₂O পরমাণু",
      "iii. 98 g H₂SO₄ = 1 মোল H₂SO₄",
    ],
    questionEnd: "নিচের কোনটি সঠিক?",
    options: ["i & ii", "i & iii", "ii & iii", "কোনটিই নয়"],
    correctAnswer: "i & ii",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question: "HClO₄ এর আণবিক ভর কত?",
    options: ["106", "98", "100.5", "84"],
    correctAnswer: "100.5",
  },
  {
    type: "multiStatement",
    image: "",
    question: "কোনটি সঠিক?",
    statements: [
      "i. যে কোনো পরমাণুর পরমাণবিক ভর = 6.023 x 10^23 টি পরমাণু",
      "ii. যে কোনো অণুর আণবিক ভর = 6.023 x 10^23 টি অণু",
      "iii. যে কোনো ১ টি অণুর আয়তন প্রমাণ তাপমাত্রা ও চাপে 22.4 L",
    ],
    questionEnd: "নিচের কোনটি সঠিক?",
    options: ["i & ii", "i & iii", "ii & iii", "i, ii & iii"],
    correctAnswer: "i, ii & iii",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question: "1 g H₂O তে কতটি H পরমাণু থাকে? (Nₐ = 6.02 x 10^23)",
    options: ["Nₐ/9", "Nₐ/18", "2 x Nₐ/9", "বুঝি না, স্যার"],
    correctAnswer: "2 x Nₐ/9",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question: "11 g CO₂ এর আয়তন কত?",
    options: ["22.4 L", "11.2 L", "5.6 L", "44.8 L"],
    correctAnswer: "5.6 L",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question:
      "প্রমাণ তাপমাত্রা ও চাপে 11.2 L সালফিউরিক এসিড কতটি মোট পরমাণু আছে?",
    options: ["7Nₐ/2", "7Nₐ", "Nₐ/2", "আমি আপনার কাছে পড়ব না,স্যার"],
    correctAnswer: "7Nₐ",
  },
  {
    type: "multiStatement",
    image: "",
    question: "কোনটি সঠিক?",
    statements: [
      "i. 1 মোল পানির সংকেত H₂O",
      "ii. 1 মোল H₂O অণুতে 1 মোল H পরমাণু এবং 2 মোল O পরমাণু আছে",
      "iii. 1 অণু পানির সংকেত H₂O",
    ],
    questionEnd: "নিচের কোনটি সঠিক?",
    options: ["i & ii", "i & iii", "ii & iii", "i, ii & iii"],
    correctAnswer: "i & ii",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question: "মোলার দ্রবণ নিয়ে কোন কথাটি সঠিক নয়?",
    options: [
      "১ লিটার দ্রবণে ১ মোল দ্রব দ্রবীভূত থাকলে তাকে ১ মোলার দ্রবণ বলে",
      "সেমিমোলার দ্রবণের ঘনমাত্রা 0.5 mol/L",
      "ডেসিমোলার দ্রবণের ঘনমাত্রা 0.1 mol/L",
      "সবগুলো",
    ],
    correctAnswer: "সবগুলো",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question:
      "শারমিন একটি পাত্রে 4.2g সোডিয়াম কার্বনেট নিয়ে 250ml দ্রবণ প্রস্তুত করল। দ্রবণের মোলারিটি কত?",
    options: ["০.১৬", "০.৫৩", "১", "১০.৬"],
    correctAnswer: "০.৫৩",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question:
      "200 ml Na₂CO₃ এর সেমিমোলার দ্রবণ তৈরি করতে কত গ্রাম দ্রব্য লাগবে?",
    options: ["০.১৬", "০.৫৩", "১", "১০.৬"],
    correctAnswer: "০.১০৬",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question: "Al₂(SO₄)₃ এ S এর শতকরা সংযুতি কত?",
    options: ["28.07 %", "15.38 %", "10.41 %", "56.14 %"],
    correctAnswer: "28.07 %",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question:
      "নাইট্রোজেন এবং অক্সিজেনের যৌগে নাইট্রোজেনের শতকরা সংযুতি 36.842 % হলে, যৌগটির স্থুল সংকেত হবে?",
    options: ["NO", "NO₂", "N₂O₃", "স্যার, আমি বাড়ি যাব"],
    correctAnswer: "NO₂",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question: "রাসায়নিক সমীকরণ লেখার নিয়ম নয় কোনটি?",
    options: [
      "বিক্রিয়কের মোট অণুর সংখ্যা = উৎপাদের মোট অণুর সংখ্যা",
      "একাধিক উৎপাদ থাকলে উৎপাদ সমূহের মাঝে + চিহ্ন দিতে হয়",
      "বিক্রিয়ক এবং উৎপাদের মাঝে তীর বা সমান চিহ্ন দিতে হবে",
      "বিক্রিয়ক এবং উৎপাদের ভৌত অবস্থা বোঝাতে ব্রাকেটে s, l, aq, g লিখতে হয়",
    ],
    correctAnswer: "বিক্রিয়কের মোট অণুর সংখ্যা = উৎপাদের মোট অণুর সংখ্যা",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question:
      "Al₂O₃ + X = AlCl₃ + H₂O; বিক্রিয়াটি সমতা করতে কত মোল X দরকার পড়বে?",
    options: ["3", "4", "5", "6"],
    correctAnswer: "6",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question:
      "প্রয়োজনীয় পরিমাণ অক্সিজেন সরবরাহ করলে ৮ টি হাইড্রোজেন পরমাণু থেকে কি পরিমাণ পানি পাওয়া যাবে?",
    options: ["18 g", "9 g", "36 g", "72 g"],
    correctAnswer: "9 g",
  },
  {
    type: "normal",
    image: "",
    question:
      "শারমিনের পাত্রের দ্রবণ ও জুঁই এর পাত্রের দ্রবণ একত্রে মিশ্রিত করলে কোনটি লিমিটিং বিক্রিয়ক হবে?",
    options: [
      "Na₂CO₃",
      "HCl",
      "আমার দাদী জানে, উনাকে জিজ্ঞেস করতে হবে",
      "আমি জানি না",
    ],
    correctAnswer: "HCl",
  },
];
